<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<android.support.constraint.ConstraintLayout
    xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        tools:layout_editor_absoluteX="8dp"
        tools:layout_editor_absoluteY="8dp">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical" >

            <TextView
                android:id="@+id/textView12"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="match_parent"
                android:text="Реле"
                android:textSize="30dp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView20"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Реле – коммутационное устройство (КУ), соединяющее или разъединяющее цепь электрической или электронной схемы при изменении входных величин тока."
                tools:layout_editor_absoluteX="0dp"
                tools:layout_editor_absoluteY="46dp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView21"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Принцип действия"
                tools:layout_editor_absoluteX="7dp"
                tools:layout_editor_absoluteY="105dp" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView22"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="При подаче напряжения на катушку проходящий по ее виткам ток создает ЭДС. Образованное в металлическом сердечнике магнитное поле притягивает якорь. Он размыкает одну группу контактов и замыкает другую. Соответствующие изменения происходят в подсоединенных цепях." />

            <WebView
                android:id="@+id/webrelay"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="match_parent" />

            <TextView
                android:id="@+id/textView23"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="ПЛК"
                android:textSize="30dp"
                />

            <TextView
                android:id="@+id/textView24"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:text="Программи́руемый логи́ческий контро́ллер (сокр. ПЛК; англ. programmable logic controller, сокр. PLC; более точный перевод на русский — контроллер с программируемой логикой), программируемый контроллер — специальная разновидность электронной вычислительной машины. Чаще всего ПЛК используют для автоматизации технологических процессов. В качестве основного режима работы ПЛК выступает его длительное автономное использование, зачастую в неблагоприятных условиях окружающей среды, без серьёзного обслуживания и практически без вмешательства человека.  Иногда на ПЛК строятся системы числового программного управления станков.  ПЛК — устройства, предназначенные для работы в системах реального времени.  ПЛК имеют ряд особенностей, отличающих их от прочих электронных приборов, применяемых в промышленности:  в отличие от микроконтроллера (однокристального компьютера) — микросхемы, предназначенной для управления электронными устройствами — ПЛК являются самостоятельным устройством, а не отдельной микросхемой. в отличие от компьютеров, ориентированных на принятие решений и управление оператором, ПЛК ориентированы на работу с машинами через развитый ввод сигналов датчиков и вывод сигналов на исполнительные механизмы; в отличие от встраиваемых систем ПЛК изготавливаются как самостоятельные изделия, отдельные от управляемого при его помощи оборудования. В системах управления технологическими объектами логические команды, как правило, преобладают над арифметическими операциями над числами с плавающей точкой, что позволяет при сравнительной простоте микроконтроллера (шины шириной 8 или 16 разрядов), получить мощные системы, действующие в режиме реального времени. В современных ПЛК числовые операции в языках их программирования реализуются наравне с логическими. Все языки программирования ПЛК имеют лёгкий доступ к манипулированию битами в машинных словах, в отличие от большинства высокоуровневых языков программирования современных компьютеров." />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</android.support.constraint.ConstraintLayout>